[自修室故]我只不過想喺自修室溫書，點知比我遇番佢

「我希望你唔會唔記得，我地喺埋一齊嘅每一日，都係咁開心，我都係咁愛你。」
─黎明 《玻璃之城》

我又想寫下我係自修室所遇過嘅經歷。當然又真又假
只係希望大家睇得過癮。
文筆比較差 要屌屌細力啲

<一>
「你聽日係咪會再翻黎呢到玩架？」小女孩問。
「會，一定會！我應承你啦。」小男孩答翻個女仔。
.
.
.
「醒啦，自修室要閂門啦！」

有把好似天使嘅聲音突然將我由夢境拉番去現實，我抬頭望一望，個女仔已經轉身走咗。算啦，嚟咗自修室咁耐，都未遇過啲所謂女神嘅女仔，老蘭個故都呃人嘅，就算有都唔會睇得上我呢啲小毒毒，都係翻屋企繼續瞓下教好過。可能見到靚女嘅機率仲高。

但係，到咗第二日...

「恭喜你個發財呀，個鬧鐘又唔響嘅??!」

我即刻跳落床，用唔夠5分鐘時間換好衫刷好牙就衝落樓下截的士。當我落到樓下就好似開無雙咁，避開曬啲人截到架的士上埋車嘅同時，車門另一邊又有個人開咗車門上車。

「尖沙咀呀唔該!」有個著住校服嘅女仔上咗車就即刻講。

What the fuck?!?!邊個咁唔識做同本大爺爭的士呀？等陣，把聲咁熟嘅？不過係呢啲生死存亡嘅時刻，邊理得咁多野，我梗係唔作出讓步，劈頭一句，

「喂，架車我截先架喎，落車啦！」

「咩呀，你點證明呀，總...總之我就唔落車架啦！」個女仔仲串番我轉頭。

「有冇搞錯呀，咁刁蠻嘅你...」話口未完，個的士佬講突然插把口，

「算啦後生仔，同個女仔爭有咩謂呢，俾啲風度你讓俾人啦！」

屌呀！而家唔係話咩男女平等架咩？什麼叫做風度呀？！！公平咩，呢個世界公平咩？
就係咁，架的士就絕塵而去，個女仔仲特登伸個頭出窗對我做咗個鬼臉，最毒婦人心，果然冇錯。

落力去追 我要望你總能看得見

G持

支持

<二>
就係咁，我又再次遲到。當我行過拍卡機嘅時候，我望一望訓導梁主任果個令人不寒而慄嘅笑容，我永遠唔會忘記佢呢個笑容。就即係等於帶我上去一個充滿毒蛇猛獸嘅火山口上，唔理我嘅哭叫，唔理我嘅哀嚎，狠狠地，毫無憐憫地，將我用腳一伸，伸落去火紅嘅岩漿裏頭。係幾咁恐怖，幾咁奸險！！

佢笑住咁講：「同學，又遲到啦啵！」

「佢好似永遠對住你笑，笑到你心都寒埋。」我腦入面浮現咗呢句野，唉屌，又係留堂室見。

其實我覺得我都唔算壞學生，但係唔知點解個訓導好似特別對我有偏見咁，一有位，就會乘機入我波。

「喂，廢紙，看招！」

我行入課室，都未反應得切，就已經俾人一腳kick底咗。

「搞咩呀死肥豪，晨早流流省尻我，痴線架？！仲有呀，唔好再叫我廢紙！我係姓費(秘)！」我好嬲咁講。

噢，係喎，都唔記得講番，我叫費子楓。稍為有啲常識嘅都知逢親姓氏「費」字都係讀「秘」字。偏偏我身邊班friend都好似冇咩常識咁，個個都叫我廢紙。都唔知我老豆係同我有仇定我同我老豆有仇！

話說頭先省尻我果個叫阿豪。其實佢都唔算太肥，只係有個肚腩仔，所以我地都叫佢肥豪。我同佢由小學已經識。就係咁，我地就做咗對死黨。佢係個標準嘅漫畫迷。無論咩香港定日本嘅漫畫佢都好鐘意睇。我諗佢都係琴日唔知睇咗咩武俠漫畫學到新招先搵我黎做白老鼠。

「哈哈，佢玩咗咁多人得你一個中伏，果然係廢紙。算啦，你又唔係唔係第一日識佢，放過佢啦。」

講野嘅係阿月。係個帶住副眼鏡嘅文青少年。睇落斯斯文文，其實就好鬼大隻。讀書都唔差。好多女仔迷佢架。但係佢好似全部都睇唔上眼，聽聞係因為佢都有意中人。佢同我地一樣都係同一間小學升上黎。我由小四開始就同佢同班到而家中五。我間直係見證住男神嘅蛻變。

「點解今日咁多人叫我算數架！」我大嗌。

「會唔會係你今日特別黑？ 」阿言問。

阿言係我地班嘅學霸。唔係唔係，應該係我地級。基本上佢有讀嘅科都可以包辦曬第一…除咗數學。唔係因為佢數學差。相反仲係最好。但係事實係點，根本冇人知。佢係除咗馬壯以外第二個最接近神嘅男人。佢又曬一個全能嘅人都會有嘅特點。不過呢啲都可以遲下再講。

話時話又係喎，點解今日好似咁黑仔，係咪咩特別日子？唔得，今晚要睇睇通勝先。而家嘅我已經身心受到摧殘，希望今日唔會再有咩倒霉事發生係我身上啦。

「Good Morning Class！」班主任Mr Kwok 行入黎講。我對於呢個班主任，可以話係又愛又恨...

推

多謝

<三>
「Good morning Mr. Kwok!」
「費子楓，你又遲到？今年第幾次呀？再係咁你就知死！」一敬完禮，郭sir就對住我大喊。
「嘩，郭sir我好驚呀，你會對我點架」我用對手遮住個後欄問佢。

「你…你…坐翻低，唔好再遲啦！」
「好啦，各位同學，今日班主任堂都冇咩野做我地直接教書。」佢俾我激到扎扎跳咁講。

郭子儀，我地班主任，亦同樣係我地數學老師。大約三十出頭。同平定安史之亂嘅郭子儀同名同性同姓。可能因為年紀關係，同我地都冇咩隔膜。係學校其中一個受歡迎嘅老師。

我地叫佢阿王。因為佢自小好崇拜郭富城，仲將自己英文名改做Aaron。
而確實佢又幾關心啲學生。

但係佢就成日都搵我笨，洗人唔洗本。點解要搵我落手？因為佢正正係我表姐個男朋友。佢地係同一間U grad ，喺Year 3一齊之後就到而加。當我Form4知道係佢做我班主任之後，我就知道大禍臨頭啦。果然不出我所料，開學第一日就屈尻我做班長兼班會副主席。係好彩今年阿豪自薦做班長我先倖免於難。

終於捱到去放學。

阿言問我同肥豪：「去唔去星矢吧呀？今日有9折。」

星矢吧係我地學校附近一間小食店，有時我地放學會去果到打蹙。我地幾個都好鐘意睇星矢，仲自稱為「黃金聖鬥士」。

「你唔記得佢今日要留堂咩，嘻嘻嘻」阿豪講。

就係咁，佢地好無情咁去咗星矢吧hea，我自己死死氣咁去咗留堂室。

「又係你呀，自己搵個位坐啦。」去到留堂室，個當值生一見到我就話。

佢叫做汪映霖，都係我地班嘅一份子。我地都叫佢做小霖。佢嘅清新脫俗已經冇辦法用言語黎形容。唯一係為人cool到死，名副其實係一個冰山美人。

講到咁你地都估到。佢又係一個女學霸。好多厹都拜喺佢石榴裙下。但係有種人你知道同佢最盡都係去到知己嘅關係。我同小霖就係呢種關係。佢比我阿媽更加了解我，所以有咩野我都會搵佢幫手。

「成日都遲到，然後就留堂，你唔厭架咩？」小霖問我。

「你咁準時咪又係要坐喺到。」我駁番佢轉頭。

「冇你咁好氣。」佢答。

「仲好講，唔係今朝有個女仔搶咗我架的士我洗咁狼狽？比我再見到佢我實大卸佢十八塊，再學黃秋生咁將佢整成叉燒包！」

「變態。」 佢答。

但沒語言 甚麼心意你又聽得見

可能好多廢話 但係都盡量寫詳細啲 見諒

感動呀 咁都有人推

<四>
「抖夠未啊，抖夠就落自修室啦。」我阿媽叫。

我阿媽好緊張我啲成績，每晚食完飯就會摧我落去溫書。都啱嘅都就黎大考。係時候都努力下。雖然我嘅成績冇阿月阿言佢地標青，但係其實都算中規中距架。每年級排名都可以穩住喺30名以內。經濟就最好，通常都有頭五。

我屋企係起喺個小型屋宛入面。屋苑個會所有個自修室，通常都開到11點先閂門，又少人。所以我都幾鐘意落去溫書。

去到自修室我就不斷望下有冇類似尋日果個女仔嘅物體出現。我發誓我落自修室絕對唔係為咗溝女架下。不過有少少FF都唔過分嘅。

有個身形相當健碩嘅四眼妹望過黎向我微笑。嚇得小楓楓一陣嘅龜縮。

「唔會係果個四眼暗瘡妹掛..」我心諗。

我即刻唔敢再幻想任何野，只怕希望愈大失望愈大。都係專心溫書。

門口有2個女仔入咗黎。其中一個竟然係今朝同我搶的士嘅女仔！我地對望嘅一瞬間，即刻風起雲湧，江湖即將又掀起一場腥風血雨嘅…講笑姐，邊有咁誇。不過佢即刻用個好唔友善嘅眼神啤尻住我。喺我身邊經過果陣仲特登踩咗我一腳。

「呵呵，唔好意思喎」佢好細聲，又好輕挑咁講。

好彩我仲意識到自己喺自修室，先冇嗌出黎。但係真係眼淚在心裏流。可憐我隻腳成為呢場戰爭第一個犧牲者。佢地番到埋位之後仲一路望住我一路喺到唔知講咩，睇黎我同佢嘅一戰都在所難免啦！

支持 推一推先

感謝啊